浙江大學 涉剽竊抄襲偷圖偽造同行評議

內地學術圈近日迎來了一次規模不小的「地震」。據內媒報道，國際著名學術出版集團Springer旗下期刊 Multimedia Tools and Applications今年4月批量撤銷33篇論文，加上該期刊近兩年撤下的另8篇論文，總共有41篇，其中39篇論文的主要作者來自中國內地。

初步統計，這場集體撤銷論文風波牽涉到內地數十家高校、單位和公司，包括浙江大學、北京航空航天大學、武漢科技大學、中國計量大學等。

據悉，撤稿理由包括剽竊他人未發表手稿（duplicated from an unpublished manu）、操縱作者身份（authorship manipulation）、試圖顛覆同行評議發表系統（an attempt to subvert the peer review process）、內容抄襲（substantial overlap most notably with the article cited）、圖像未經允許不當複製（figure duplication without appropriate permission）。

這次被撤稿的論文中有多篇標注獲得了包括國家自然科學基金等項目的資助，作者主要出自浙江大學、北京航空航天大學、合肥工業大學、武漢科技大學、華中師範大學、中國計量大學、國家數字交換系統工程技術研究中心。報道稱，除了浙江大學論文作者並未回應，其他均表示同意撤稿。

捉曬間大學啲教職員啦

全部尋釁滋事

突發！國安法通過 YT打壓黃圈手足頻道 扼殺言論自由？